{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§eval. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hoian Maad soojas."},{"text":"Olen hiiglaslik tulekera."},{"text":"Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja k√§in √ºmber p√§ikese. Sa elad siin! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sinu maja on minu peal."},{"text":"Mul on palju rohelisi puid."},{"text":"Mul on palju sinist vett."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Tulen √∂√∂sel v√§lja ja olen suur ja √ºmmargune ja vahel valge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Inimesed √ºtlevad vahel, et ma olen valmistatud juustust."},{"text":"Aitan √∂√∂ p√µlema panna."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen kuum, h√µ√µguv gaasipall kaugel, kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂siti."},{"text":"Sa vajad teleskoopi, et mind h√§sti n√§ha."},{"text":"‚Üë P√§ike on √ºks minust."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen punane ja kivine. Inimesed tahavad mulle kunagi k√ºlla tulla! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Rockets v√µib minu juurde minna."},{"text":"Ô∏è Mind kutsutakse Punaseks Planeediks."},{"text":"Robotid on minu peal s√µitnud."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen suur gaasipall, meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kuulus punane laik."},{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Olen valmistatud gaasist, mitte kivist."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Minu √ºmber on ilusad s√µrmused. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen v√§ga ilus planeet."},{"text":"N√§ha saab minu r√µngaid teleskoobiga."}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Merkuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen paljude staaride grupp. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur ja kaugel."},{"text":"Mul on sellised nimed nagu Linnutee."},{"text":"Paljud t√§hed elavad minus koos."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike j√§ine keha, millel on vahel saba, kui p√§ikese l√§hedale j√µuan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Lendan √ºmber P√§ikese"},{"text":"Olen valmistatud j√§√§st ja tolmust"},{"text":"‚ñ´ Minu saba on valmistatud P√§ikesest t√µugatud gaasist ja tolmust."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen midagi, mis langeb kosmosest ja p√µleb √µhus, tehes s√§rava valguse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kutsuvad mind v√µttestaariks."},{"text":"‚ñ´ Mul l√§heb kukkudes v√§ga kuumaks."},{"text":"Ô∏è Olen tavaliselt v√§ike kivi- v√µi metallit√ºkk."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on laigud ja meeldib lennata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on √ºmmargused m√§rgised."},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."},{"text":"Elan aias."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"V√µin lennata ja mett teha. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mina olen v√§rv kollane ja must."},{"text":"Teen midagi magusat."},{"text":"K√ºlastan lilli."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFF00","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Marsin rivis ja kannan toitu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike."},{"text":"Elan maa all."},{"text":"Olen oma suuruse kohta v√§ga tugev."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA0522D","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"H√ºppan k√µrgele ja olen roheline. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mina olen rohu v√§rv."},{"text":"Teen siristavat h√§√§lt."},{"text":"Elan heinamaal."}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF00FF00","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Virgutan ja s√∂√∂n lehti. Siis muutun millekski ilusaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma rooman enne lendu."},{"text":"Muutun ilusaks putukaks."},{"text":"Ma s√∂√∂n noorena taimi."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":true},{"label":"Maauss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF800080","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Teen kleepuva veebi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è P√º√ºan oma toidu l√µksu."},{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga."},{"text":"Elan sinu toa nurgas."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Tick","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBEBEBE","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Lendan √∂√∂sel ja armastan valgust. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Tulen v√§lja, kui on pime."},{"text":"Mind k√∂idavad helged asjad."},{"text":"Mul on tiivad, millel on puuder peal."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":false},{"label":"Koit","isCorrect":true},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Ma valgustan √∂√∂taevast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Mul on valgus sabas."},{"text":"Sa n√§ed mind suve√∂√∂del."},{"text":"Mind nimetatakse ka pikselutikaks."}],"options":[{"label":"Glow uss","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Hais putukas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0E68C","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Mul on palju jalgu ja roomab rohus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ÃÅ ÃÅ ÃÅ Mul on √ºle 6 jala."},{"text":"Olen pikk ja vintske."},{"text":"Sa v√µid mind leida logi alt."}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8B4513","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Teen sumisevat h√§√§lt ja meeldib hammustada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldivad soojad ilmad."},{"text":"Ma joon verd."},{"text":"Minu hammustus v√µib s√ºgelema j√§√§da."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA9A9A9","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}